---
title: >-
    بخش ۱۰۸ - علی قزوینی رحمة اللّه علیه
---
# بخش ۱۰۸ - علی قزوینی رحمة اللّه علیه

<div class="n" id="bn1"><p>از سادات شهر مذکور و به فضایل حسنه مشهور. به خدمت اهل حال مایل و مسائل طریقت را از ایشان سائل. طالبی مطلوب و سالکی مجذوب. وفاتش در سنهٔ ۱۰۲۰. رباعی ذیل از اوست:</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>با نالهٔ ما سموم را سودایی است</p></div>
<div class="m2"><p>در آتش ما جحیم را مأوایی است</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>بر سینهٔ ماست هرکجا کوه غمی است</p></div>
<div class="m2"><p>در دیدهٔ ماست هرکجا دریایی است</p></div></div>